【實戰理論】道指破頂 港股高開結算（沈振盈）（JAN 26）

【實戰理論】道指破頂 港股高開結算（沈振盈）（JAN 26）
2017-1-26 8:45:29

千呼萬喚，道指終於上破20000點，收報20068點。過去數天，港股雖然反覆回升，但每日的升幅不多，主要是有盤壓住指數，目的是為了進行期指轉倉，配合今日期指結算，港股勢必高開。美國預託証券及新加坡港股期貨皆高收，估計今早期指會開在23200水平。然而，早上定價後，相信到了中午，市況仍會有一定的波動。長假期前難估計假期後的走勢，皆因外圍變數太多，隱藏的風險不少，筆者相信絶對不會是一般人所認為的風平浪靜。

近期比較強勢的是金融股，渣打（）在過去兩個星期已急升，昨日輪到匯控（）有動靜。其股價昨日上升1.47%，收65.50元，重上65元關口。為何看好匯控會接力而上，除了是因為特朗普上台，基本面有改善外，加息令息差擴闊，有利盈利表現之外，短線尚有一個因素，就是英鎊急升，帶來了匯價的推動。技術走勢上，股價重上65元，先挑戰67.5元阻力，上望目標70元。

至於弱勢的股份，仍是以港交所（）最顯著，若然看淡的話，首選港交所。始終指數受太多因素影響，特別是期指結算因素，做好、做淡也有困難，倒不如炒股不炒市。另一個做法，就是運用對沖基金的pair trade策略，call匯控、put港交所，或有可能兩邊贏。

沈振盈

388

//運用對沖基金的pair trade策略，call匯控、put港交所，或有可能兩邊贏。//

收到
Put 匯豐
Call 港交所

掂呀 388

沈大師對沖基金

相信到了中午，市況仍會有一定的波動。長假期前難估計假期後的走勢，皆因外圍變數太多，隱藏的風險不少，筆者相信絶對不會是一般人所認為的風平浪靜

今日應該可以高收

飲得杯落

準備講新年快樂啊各位師兄弟

樓主無撚用

做乜你寫我個傳記寫到一半唔撚寫？

弱智廢物

屌係老母咪搞事

沽HSBC機會黎啦

頂到頂收市，大家Happy收爐